角逐2020總統大選 郭台銘：這兩天決定

鴻海總裁郭台銘被視為2020總統的熱門人選，繼昨出席《台灣關係法》40周年座談會受訪時才稱「（高雄市長）韓國瑜是（2020總統大選）最好的人選」，今上午出席台美「印太安全對話」研討會，媒體追問是否決定要選總統時，郭台銘強調：「就這兩天，希望可以為台灣做更多事情。」

「印太安全對話」研討會是《台灣關係法》40周年系列活動之一，率美國慶賀團訪台的美眾議院前議長萊恩（Paul Ryan）也受邀出席。萊恩現在碰到郭台銘時，兩人互動熱絡，萊恩還研究郭戴的「中華民國國旗帽」。

同樣出席活動的總統蔡英文會後受訪被問到郭台銘可能要參選總統時，先是表示「國民黨的事情就不方便評論」；媒體追問郭台銘還不是國民黨員時，蔡僅回：「這件事情就尊重他了！」

面對媒體詢問是否有起心動念想要選總統，郭台銘受訪表示，昨晚沒有睡覺，今出門前太太還幫他化妝一下，「沒睡覺怎見人」。2020年對台灣非常重要，為什麼會造成這麼多緊繃，因為2020年這場選舉決定台灣往後20年政治、國防、經濟走勢，正好是全世界轉捩點。

他說：「我問我自己一個晚上，只能說如果說我是來謀求大位的話大可不必，我如果要來做事的話，到底要做什麼事？我自己捫心自問，怎樣能夠替年輕人做點事情，因為未來20年是將來年輕人，特別是現在20歲到40歲，未來20年是決定他們的命運。」

面對國民黨總統人選初選程序紛擾，郭台銘指出，「如果我要決定的話，我一定會經過初選程序」，媒體問是國民黨初選？郭回：「對，如果要參加國民黨初選的話，我一定會經過初選程序，絕對不經過徵召。」媒體追問此言是否是要選總統，他說，「今天再聽一天，希望明天或等會再談！」媒體再問這兩天會決定要選總統，他強調：「就這兩天，希望可以為台灣做更多事情。」

郭台銘表示，今天活動很重要，這些都是將來不管誰來角逐大位，都必須參與熱烈討論話題，今天只有總統蔡英文參加，其他人都沒有參加。對於日前在臉書提到「國防靠和平」，郭說，台灣需要和平，不需要購買太多武器，和平是最大武器。把用在買武器經費發展經濟、AI（人工智慧）、到美國投資，就是保證最大和平。

他指出，北韓有這麼多武器，最後還是要求和，世界上不可能再有真正戰爭，都是無形戰爭。和平最重要，買再多武器能夠用嗎？誰家小孩願意坐在戰鬥機上？現在還有自殺式攻擊嗎？只要戰爭沒有贏家，國防要靠和平。（陳培煌／台北報導）

出版時間：0859
修改時間：1000（新增蔡英文回應）

美國代理人出現了

佢出嚟選基本贏硬，應該係等Trump 指示

KMT其他有意參選人如何是好！？

做住副總統等吓先，郭台銘應該都係玩一屆

美爸爸出手封殺支那魚等？